% This file was created with JabRef 2.10b.
% Encoding: UTF8


@InCollection{BK12,
  Title                    = {Open Data - Am Beispiel von Informationen des öffentlichen Sektors},
  Author                   = {Nils Barnickel and Jens Klessmann},
  Booktitle                = {Open Initiatives: Offenheit in der digitalen Welt und Wissenschaft},
  Publisher                = {universaar Universitätsverlag des Saarlandes},
  Year                     = {2012},
  Editor                   = {Ulrich Herb},
  Pages                    = {127--158},

  Url                      = {http://hdl.handle.net/10760/18486}
}

@Electronic{BL09a,
  Title                    = {Linked Data},
  Author                   = {Tim Berners-Lee},
  HowPublished             = {http://www.w3.org/DesignIssues/LinkedData.html},
  Url                      = {http://www.w3.org/DesignIssues/LinkedData.html},
  Year                     = {2009}
}

@Article{P97,
  Title                    = {Open government },
  Author                   = {Henry H. Perritt Jr.},
  Journal                  = {Government Information Quarterly },
  Year                     = {1997},
  Number                   = {4},
  Pages                    = {397--406},
  Volume                   = {14},

  Doi                      = {10.1016/S0740-624X(97)90035-6},
  ISSN                     = {0740-624X},
  Url                      = {http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0740624X97900356}
}

@Manual{OC10,
  Title                    = {Open-Commons-Region Linz},
  Author                   = {Gerald Kempinger and Herbert Pink and Gustav Pomberger and Reinhold Plösch and René Riedl and Stefan Schiffer},
  Month                    = {5},
  Organization             = {IKT Linz GmbH Gruppe},
  Year                     = {2010},

  Institution              = {IKT Linz GmbH Gruppe},
  Url                      = {http://www.linz.at/images/ko-Studie_Open_Commons_Region_Linz.pdf}
}

@Manual{vL10a,
  Title                    = {Open Government: Öffnung von Staat und Verwaltung},
  Author                   = {Jörn von Lucke},
  Note                     = {Gutachten für die Deutsche Telekom AG zur T-City Friedrichshafen},
  Organization             = {Deutsche Telekom Institute for Connected Cities},
  Year                     = {2010},

  Url                      = {http://www.zeppelin-university.de/deutsch/lehrstuehle/ticc/JvL-100509-Open_Government-V2.pdf}
}

@Manual{vL10b,
  Title                    = {Open Government Data: Frei verfügbare Daten des öffentlichen Sektors},
  Author                   = {Jörn von Lucke and Christian P. Geiger},
  Note                     = {Gutachten für die Deutsche Telekom AG zur T-City Friedrichshafen},
  Organization             = {Deutsche Telekom Institute for Connected Cities},
  Year                     = {2010},

  Url                      = {http://www.zeppelin-university.de/deutsch/lehrstuehle/ticc/TICC-101203-OpenGovernmentData-V1.pdf}
}

@Electronic{OKF11,
  Title                    = {Definition: Offenes Wissen},
  Author                   = {{Open Knowledge Foundation}},
  HowPublished             = {http://opendefinition.org/okd/deutsch/},
  Note                     = {Version 1.1},
  Url                      = {http://opendefinition.org/okd/deutsch/}
}

